啱啱開始返/就快返工嘅實習律師, 你哋呢排過得點啊? (2)

啱啱開始返/就快返工嘅實習律師, 你哋呢排過得點啊?(1):

返工順利嗎?
習慣新環境嗎?
緊張嗎?
估唔到第一個post都將會要爆post
希望吸引多d法律新血一齊討論交流下

留名

終於捱到星期五啦

TGIF
不過仲有好多書未讀

但無年尾bonus

有景既炮唔會甘心長坐mag，份人工爭太遠
無景既炮，個board 唔會揀你坐mag
除非你個人真係為左「伸張正義」，好似謝太咁

同埋政府文化真係唔係人人頂得順

LM

都係嘅，如果只睇錢途，我覺得ifirm>>DOJ>local大行

less gain less pain

都幾好奇DOJ內部文化點樣
會唔會好似其他政府部門咁

正解！

做律師唔會錢唔通真係為公義咩
咩嘢係公義都無人可以蓋棺定論啦

PCLL學啲野好市膾好功利

睇見啲莘莘學子話為公義而做律師真係忍唔住暗自偷笑 最後咪又係全部入哂ifirm做corporate

我自己番中學做briefing都厚唔起臉皮提起呢兩隻字 不過十個總有九個mock interviewee樂而不厭咁話為左想administer justice而讀law

除咗錢同公義之外, 仲有穩定性, 工時, 辦公室文化, 工作環境

咁同班後輩分享, 係要講d好聽說話既

係

gpa幾多

可以考好多次嘅 唔使擔心

今日in ifirm，做左d written tests 比想象中好。
但係普通話test都有d難，尤其要instant中譯英translation 希望有下round interview。

Vac scheme?

今日應該有得早放，好似係

今日有得早走

嗱，有人話過，你25歲前唔信共產主義，你係on9
但你25歲後仲信，就係一個大on9

搵把𠝹刀，拖落隻手指尾，啲血係紅色嘅話，Sorr9ly，你唔適合做counsel

做Pi Defendant 囉，專踢爆呃人

雖然唔排除有假 PI 案件 (有啲甚至係集團式經營)
但係就算係真嘅受傷案件, 保險公司都一樣壓人價㗎啦

咁啲𠝹親手指尾嘅，啲plaintiff 咪又係鳩plead serious cat 要30萬PSLA

完全無mood返工, 快d到星期五放連續三日假啦

你又知到時一定放到假咩?

今日翻譯左成日

唔會掛, 班大陸客都放假啦
呢幾日真係好靜

最憎做翻譯
翻譯完好似好無得著

有冇人有revoke offer既經驗

你覺得lawsoc會唔會真係唔admit你

有個新offer多成皮幾野...

你原先offer係邊間firm?
btw我覺得點都唔會唔admit

我都好想直接攞呢篇潮文嚟覆返佢

如果law soc最後決定唔admit, 當中會牽涉好多程序同人力物力, 如非必要law soc都唔會想搞個大頭佛
除非間firm出曬名小氣又而且對law soc有一定影響力,唔係既話多數d firm都願意由得你revoke

但lawsoc寫得好清楚

如果舊firm玩野我會唔會收皮

舊firm 係咩size？
如果係中大型既，d partners 分分鐘同d 大firm partners 熟
你呢一下revoke 左張tc 可能唔會有consequence，但係佢地一班frd 食飯既時候講兩句你都夠煩
呢行好細，無謂為左240000 攞未來廿年黎較飛

同埋如果你嗰陣係好需要人幫既時候，呢間firm 出tc 俾你
在於迂腐既思想，我都覺得留兩年好過

employment contract 無可能有specific performance

btw, 其實有人玩野JR 嘅話，law soc 應該輸硬

其實law soc 嗰個好似只係code of good practice 而已，唔係SR
即係話只係參考性質
（好似係）

我反而覺得應該要勇敢d，唔需要太擔心畀人唱
呢行大把人臭曬朵都仲係到，點會因為畀人講兩句就搞到家破人亡以後訓天橋底
law soc guideline都有講admit與否係會take in to other special circumstances，所以即使你真係畀人督背隻，law soc都唔會貿貿然一句唔admit就完事，而且佢哋都驚你打官商鬥到底，之前tc賣身契同埋非禮大狀正正表現到個社會越嚟越朝向進步嘅思想，而唔係一味跟從舊規矩
我成日覺得讀咗咁多書，鍛鍊咗咁多獨立思考，法律界新血應該要勇於捍衛自己原則
當日唔係話要串串貢咁revoke offer，同舊firm談判果陣咪扮下可憐話屋企有經濟需要乜乜柒柒囉

agger，即使無乜人有錢去到玩JR，但如果真係發生嘅話我都覺law soc贏面好低，所以law soc先唔敢將個code寫得太strict，佢哋都要戴頭盔

大local vs 鬼佬local

其實留係前者都ok既 不過人工冇後者咁高

同埋會唔會好難跳出去

我明你意思，我都唔信會因此唔admit 你
不過佢地如果班舊老細同d 舊同學食飯講起，話有個trainee 喺你firm 做過喎，點ge 人黎
佢落你毒你就麻煩

同埋我自己覺得，當日你咁需要一份offer ge 時候佢俾你
而家因為出面人工高dd 就走，有d 過意不去咁

其實通常都可以，不過唔包佢會唔會report to law soc 姐

其實就算佢唔report，law soc 咪一樣有record

識人邊part time讀，邊做

其實admission 呢d 程度嘢都唔太需要擔心，反而係d 其他軟性嘢先無得估

esp 如果你突然走搞到你師父一頭煙既，到時一個幾好既人都會對你有壞印象

有經驗之後啲大行仲睇唔睇成績？

簽左中型本地行TC(25K-30K)，好驚nq入唔到ifirm要係本地行打成世工
有無本地行轉ifrm經驗分享... thanks...

長遠而言大local都唔差嘅
不過大部分鬼佬firm文化應該都好過local，後生仔開始做嘢求開心都好緊要

oln？

T字頭

祝你好運

流言蜚語嘅嘢好難控制，做好自己本份又對得住自己就足夠

法律界班老屎忽都好應該反省下點解會搞到班新血成日係到煩惱revoke offer
係香港讀咁多年書都要搞到生活咁困難工作環境咁差，呢d社會問題班老屎忽好有責任去帶頭解決

基本上係wfc

同求

t字頭係後者?
咁前者呢

講埋應該會比人相認

不過怕麻煩最後應該唔會revoke

況且佢的確係我最磅惶既時候比offer我 (雖然仲輕輕咁壓埋我價)

既然巴打已經有決定，祝巴打有個好training大local以後轉去ifirm應該都唔會好難

大行都唔睇？

TC就睇嘅, 但請associate就應該無乜影響, 都係睇你工作經驗, 一步一步mid size-->大local-->ifirm上去

律政司法律草擬科 (非公務員職位空缺)

職位：臨時政府律師/兼職臨時政府律師
(薪金：如擔任全職職位，月薪港幣 $66,945元 或如擔任兼職職位，時薪港幣 $395元)

原來law drafting division會請part time

有個白癡問題想問下

我發覺政府電話表入面好多政府律師個名都唔係law soc嘅member directory入面, 其實點解

咁有d本身係bar
就算係solic，做GC都唔一定要係member of LS

好多中甚至細firm都係legal 500

我反而覺得規模(e.g. no. of lawyers)唔係決定大與小既determinant

應該要睇埋chambers and partners, legal 500, ALB, Asialaw, IFLR1000 etc. ranking

三日假期眨眼就過

想轉practice area都真係幾難

有阻滯?

Lm

有無人會去10月12日young solicitors group搞嘅friday lunch?
有無以前去過嘅人分享下個氣氛如何

無人去過?
好驚去到全部都係ifirm仔，搞到我無定企

嗌我去見又寸我無相關經驗

答佢：

壓價啫

除此之外interview問嘅嘢難唔難?

Interview問題都有啲random，問咗啲正路嘢之後問最近中美貿易戰對香港融資市場影響之類，我都係鳩答 睇黎無乜機

Litigation想轉corporate試下。但無乜corporate經驗似乎無乜人肯請

今日lunch 3個NQ2個trainee落去攞南記籌唔出400蚊 覺得個收銀姐姐眼神同我地講唔好塞住條路阻人買飯

近排有朋友煩緊case。打官司條數無底。佢諗住認左佢算。

南記要80蚊位？

平時唔帶現金跟身姐，唔洗諗太多

咩case

有無人啱啱都有去law soc個trainee lunch
比想像中多人

無又唔會答到你，有又唔想相應啦

邊個反對就係鬼

其實可以點解決個漏洞

嘩，又農曆七月呀？
四大hell firm 有三間有opening

我聽過就係張無忌同肥肥仁

之前有個讀law前衰非禮既人，DOJ最尾都發律師牌比佢 有冇人知佢而家係咪已經做緊律師

今日一睇yellow page 見到好多間開左
不過唔sure 係請2018 grad 而又未有著落既人定係for 2019

邊到見到

law soc yellow page

我見有唔少係請2018

有無人係 ifirm做緊shipping?
覺得前景同埋工作環境如何? NQ入行難唔難?

純好奇，點解想做shipping?
shipping 應該有好多係關private international law 事ga wor

因為咁啱做緊單嘢個大客係做shipping，學識咗少少shipping嘅嘢，所以好奇想知shipping ifirm好唔好做

我9估好多時係行settlement / int'l arbitration?

咩shipping 野先，最起碼有分contentious 同non contentious

而家做緊finance，只係略掂皮毛
不過有得揀嘅話，對contentious興趣較大

Contentious 既話，tort/contract/conflict of laws全部都要識，仲有一堆international rules。仲有insurance law

Court同Arbitration都有，但arbitration為主，但唔同arbitration associations都有唔同rules，雖然大同小異，但撈亂都幾係野

有d野係必然要court搞掂，如arrest, enforcement (好似係)

好唔好做，我覺得係幾專既，但for some reason 好似d caseload 整體行業嚟睇係下跌緊
做得呢d都好似ifirm較多，識做shipping 既local firm好似唔多，呢樣我唔識分好定壞。

打咗好多個好似，應該係職業病

有得揀做corp la
對良知既衝擊少d ，人工又高d

路過留言打聲招呼

係legal field做左幾年野，2nd degree先走黎讀law
終於就快讀完pc

想知有冇途徑轉行讀law

利申 it狗

thx bro好詳細，你係做shipping?
因為shipping好專，所以我都好好奇一般情況律師會點樣入行專做shipping
的確好少local firm會做shipping，有嘅都唔會係呢方面專

做過，冇再做

TC冇掂過下都比較難做番我諗。呢個field我覺得真係唔容易，基本野如service/choice of law/forum都可以打，都未講substantive law

諗番雖然呢個field唔係做咗好耐，但好似大大小小有做shipping既firm都對得7788 (因為唔多)。睇Counsel更容易睇，嚟嚟去去都係嗰幾個，遲咗可能你用開嗰個就已經係對家。

大把
uol llb
cpe
jd

不過好人好姐做咩無啦啦想入行，你個opportunity cost 會唔會好高？

fg出黎2個月 唔想比班毒撚同化

利申 第一日formal dress, 兩個月之後同班同事一樣街坊look返工

fyi uol 同cpe pt 都要四五年
jd ft 兩三年
仲要唔包入到pcll
pcll 後仲要未必搵到份好tc

你諗你

某啲top firm的某啲partners可能會睇
甚至要你俾埋transcripts

不如講埋前者
可能會8到咩culture再估佢會唔會玩野

hku jd 接近100% 入pcll

轉行日日IPO

入到hku jd先講

只係係咁意掂過ship finance，唔係好鐘意做

HCAJ no. 一年好似僅僅around 100。不過Arbitration 為主既。
Club 都唔係下下都要engage律師，就算有file彈過嚟有時advice都唔使寫。

唔識做aviation，睇過下d file，好似做法差唔多，當然用既rules係唔同

train咗幾個月都仲係覺得自己好incompetent，完全foresee唔到未來點做一個律師

放心 你會不斷犯錯
最緊要識經一事長一智
到你所有野都撞過一次板就會長大

好簡單，同你講完點解改邊度改，會仲耐過自己改，仲未計解釋比你聽後可能仲要改第2次、第3次...

Btw唔好有hard feeling，每個人drafting有自己style，你攞個sc 既skeleton比個junior改一樣可以改到7彩。

律師，特別係上咗年紀個d，好多都係pk嚟

同埋唔好以為律師好醒，turnover高好自然有大量hidden cost，特別係唔同律師樓做既方法都唔同，你請個好有經驗既入嚟一樣要時間適應。有d partner覺得冇咗個人咪請第個，其實攞自己嚟搞。

律師只不過係一班友仔係自己創造既規則下處理一d客人唔想理既蘇州屎，而且大部分程序都係瑣碎無聊。

如果你脫離咗呢行，或者應該感到高興。

實在係不能同意更多

開名啦
而家係咪做緊第二行?

開

開你就開啦

無視臭串律師

你班友都係聽到work life balance 先要我開名

係聽到佢西呀

開得名未

係幸福嘅但有咩咁奇....

我都係由filing clerk 做起，不過我好好彩，一路都有狀教。我先有今日

呢個香港咁多firm 一定有西firm (e.g. 四大hell firm)
但同時都一定有d 好既firm，而果d 通常都係有番咁上下人數既firms

sole pro 真係撞手神

....
唔係淨係bar 先叫「狀」

狀係專指大律師

大狀先係專指大律師
狀係泛指律師

唔知點解我覺得條友係假膠黎…
or 唔係佢間firm 西而係佢唔得…

狀係指solicitor
通常大律師我哋會叫「大狀」「炮」「counsel」

i see 第一次聽 but i will rmb

問咗咁耐，佢連個字頭名都未開

哈哈 當年我係junior 岩岩畢業冇耐 你覺得我廢咪廢 網上世界我理得你
ifirm 又點 係冇教野

所以我覺得似係假膠比較多
一間有work life balance ge firm 會唔教野？
唔教野既話d junior turnover 得咁快留低既人真係會有work life balance 咩

係事實 直到宜家都不時請paralegal 不過經agent啫 但係唔辛苦
咁老定 不如開教野ifirm 既名先

我聽番黎D 記baker 都會教野lor

巴打我地只係好奇點解你唔開佢地名姐

妖，又係你自己一開波講到佢好西好西咁，而家又話無乜野？
你搞清楚自己個立場未

冇野教又串人廢 但福利唔差 work life balance
點都好 做律師要有品

……
No more question My Lord.

唔教嘢都係個大問題嚟，junior揀law firm有無得學嘢真係好緊要㗎嘛
而且你都講咗間firm唔係完全無優點，所以你開佢名都唔代表你係玩鳩間firm
你開間firm嘅英文字頭名再加密，當係幫下d法律界新血啦

好奇一問，你當時無legal background 又會走去報paralegal 呢個post ge
間firm 又會請一個無legal background ge 人去take up 呢個post 又係一流

其實無legal background 去做legal drafting / translation 係一定會出事
所以唔教 / 唔知點教你都唔出奇

因為果時一路讀llb一路做

No more question My Lord...

想請問下樓主

身邊做bar d同學係咪都係first hon 底
有無D成績一般既人夠彊去做bar

我咪講過囉，做炮嘅先決條件係血嘅顏色而唔係學識

講咁耐都唔開名，講經咩屌

Law student 係唔會明ga

天真無邪係好事嚟

我明明地點解佢舊firm 唔教佢嘢
可能教左，亦可能係見佢講嘢諗嘢九唔搭八咁，所以唔Q 教佢算

好mean，不過我鍾意

所以做刁算
有錢更重要，反正都係做條狗

屌，講撚左兩日，連暱稱都無個，講條撚咩

黑化鳥

layman 客真係好撚惡頂
做刁對professional parties 舒服好多

講咗幾頁都無開名

Compromised

認真答你，係有嘅，不過無1st hon又無家底果d真係撈得麻麻地
如果唔靠家底，除咗1st hon之外，我會建議你玩mooting同埋多d投稿legal essay，證明畀你未來師傅睇你個mindset夠legal

我已經放棄再問落去，曬鳩氣

呢個係香港不幸嘅未來
唔想被同化真係要努力移民

諗緊考NY bar，之後係香港prac 番幾年就去英美讀個LLD 去教書算

我有個異想天開嘅諗法，不過好少見人討論過
如果日文有N1程度，有無香港律師係去咗日本做registered foreign lawyer (Bengoshi)?

無聽過有人會咁做

講真，RFL 既用處通常係d international deals 先有用
日本行保守主義，你有幾何聽過有d 國際巨擘會考慮係日本上市？
通常係香港美國新加坡多

以我暫時嘅理解 (可能有錯), 有無熟悉嘅人可以指正下 :
M&A似乎係最多bengoshi opening嘅practice
IP, arbitration同competition似乎越來越多空缺, 空缺未必係exactly bengoshi, 但係bengoshi身份有幫助
另一類係專做香港-日本事務, 例如幫日本人係香港開公司, 處理d小型商業糾紛, 不過我唔清楚呢個市場大唔大, 好視乎香港市場對於日本人吸唔吸引
都有見到唔少大形日本公司請in house legal manager, 例如樂天, 願意請英文好又對外地事務熟悉嘅非日本律師入黎做advisory

咁呢個真係唔知

THX

做緊local firm corp fin留名

corp 都只係得10k?

咁你唔開名 對於佢地嚟講
等於你完全無提供過有用嘅嘢

應該係打少左個零

呢d 咪就係做liti 時最怕 / 最憎遇到既layman 客
講撚左一個世紀但係對單case 係無用既
所以都係做corp / deal 好d，人工高都算，對住d professional parties 大家既咀形岩好多

first year trainee 20k+bonus，同其他local corp fin firm比應該好低

local?
working hours 如何?

平日10-8，忙嘅時候就corporate hours

咁一星期七日要番幾多日先？又有幾多日係忙？

推咗咁多頁，講咗咁多字，都完全無分享過任何有用嘅資訊
就好似走去勞工處投訴間公司西，但講咗幾日都唔肯開名畀人知，真係睬佢都曬氣

如果做ipo咪入form前兩個星期chur d，做transaction就隨時候命
有D listco客好西

咁咪當學下野啦，男仔ipo nq 既時候好易跳走

究竟local corp fin NQ之後人工會點呢
我d senior暗示佢地有city firm人工
但我好懷疑我間firm re唔retain到咁多人

聞說local firm 個norm 係 tc pay x 1.6-2 左右

巴打共勉之

每日都倒數緊幾時完TC 可以跳下

btw 起個底先知原來你改左名

如果出年真係咁不幸金融核爆，大家有咩打算…？

巴打做得好辛苦？

成日覺得senior講嘅嘢都唔可以盡信
就好似中學果陣聽師兄講讀law有前途，讀緊law果陣又聽師兄講做乜practice有前途，到出嚟做嘢又聽senior捱到NQ有前途，然後分分鐘到NQ之後senior又會話到PQE3有前途
係到不斷重覆美麗的謊言

做listco客應該唔太怕?
或者做liti，我諗起碼唔洗揸兜掛

我都驚做起兩年之後經濟差腦細唔retain出面又無飯食

邊個簽左賣身契既奴隸會話自己做得開心ga
怡紅院小倩都日日希望有人幫自己贖身啦

呢個係我最擔心既事
間firm 有listed co 會好d，但係liti 果邊可能會好大影響，始終有班layman 會hard hit financially 未必有錢繼續打落去…
合理推論下就自然要cut 人手

到時侯回頭一想我地條路已經好過好多人
然後識講感恩呢兩隻字

擔唔擔心無retention offer / nq pay 好西…？

然後就番law school 「作育英才」

有邊範可以經濟差嘅時候獨善其身
bankruptcy？

我眼中其實corp (esp deals) 果邊係危危地
經濟差既時候d listed co 唔會貿貿然make deals (好似係)

然後將同一番謊言重複一次比將來嘅junior甚至自己d trainee聽

無錯
我sign up 左law school ge mentor programme 準備點鳩d first year

yes
plan 緊around 十年後去英國 / 澳洲讀LLD 順手移民

我plan緊買樓

所以咪去讀LLD 囉
一路讀一路去做part time tutor，之後搏間U 請番你or 轉去d xx metropolitan 果類野雞教，教番幾年就有citizenship

想買邊區?一手定二手樓

Litigation, PI 飽唔親，但餓唔死

probate 都係既
市好市壞都總有人死

唔怪得 原來local仔

其實你究竟想點？
你一入黎，問我地d 狀唔教野係咪一個norm，我地呢度黎自唔同firm 既人都話唔係，你又唔信，又要用你只係做過既一間firm 黎imply 全行都係咁樣唔教野
之後你又繼續講你舊firm 好西，我地叫你開名，你又唔開，甚至連一d 字眼都唔提下
講講下又變番其實間舊firm 又唔係好西，其實你搞唔搞得清自己個立場呀？

算啦，你繼續用「logic」去做你既野啦

其實你理解能力有冇問題

屌，起一起底原來係思覺象黎

係真就唔識英文啦

加番d ref，你自己睇下自己講左d 咩
No more question My Lord.

算啦 佢唔想開名就算啦
只不過可能當初有presumption會開名啫
It’s okay just personal choices
唔使勞氣

咁local又唔代表啲咩嘅

講到local好似好差咁，其實只係會展示到自己有幾無知

一方面就屌d律師睇唔起人，另一方面自己又係到睇唔起local firm
越嚟越明白點解佢間舊firm嘅律師唔肯教佢

我好冷靜
只係用番自己既專業去detect 番條友講野有幾前後不一，in a way 都係捍衛緊自已既專業既

開名等於整臭人地 唔係衰到貼地都唔會開 做人就厚道小小
唔教人係on9係西 但係未至於咁差 原因係乜已經講左
而唔想開名就比人小前小後 又低智又失敗 可想而知呢度小圈子質素奇差
skip左點無理小人 一反擊就插多重 盲目到咁自己檢討下
local 又點 一樣有勁人上到位 又一樣有唔掂既人 但係往往唔掂比例上會較高 有頭髮邊個想做幟哥

你岩巴打

見到越來越多黨建入章果刻就知道呢個呢個國家無得救

屌隔離team班litigation clerks真係好煩
返工到放工係咁講旅行講波講女講車講tvb
有無諗過我地corp fin team日做夜做嘅感受

qualify之後做liti點佢哋做嘢囉

真·大寫答procedure 快過你揭white book

唔方係班local 聽到ifirm 又福利好 又work life balance 濕哂 但係求答案不遂 咪反轉豬肚

有得揀做corp 好過啦
對住d professional parties 舒服好多

比sponsor點東點西
有d sponsor好惡

唉 真係想幫你勸交都唔得

你開唔開名for that one particular firm that you said was with bad training 都好 真係唔使攞local ifirm嚟label人

入得嚟哩個topic當然係想喺度攞多啲information and its fine for you not to share but seriously just have some respect for others and for yourself

唔會接受冇謂人身攻擊啫 宜家邊個無理在先

請爬下文先再回應

X

x

成班未來棟樑一唔開名就係咁剷人？

不如算啦

Sponsor 惡極完左都會找數
Layman 完左單lit 仲左r 右r 嫌你貴嫌你廢

咪理佢啦
老實講，做local嘅話唔葡萄ifirm嘅人工就假啦。但葡萄還葡萄，我完全唔覺做local係一件可恥/可笑嘅事
佢鄙視人係佢家教問題，我哋都無謂幫佢阿媽教仔

你都幾好笑 無啦啦插完就扮victim

( Show Blocked User - 1分鐘前)

睇返原來你仲咁厚面皮串人local仔？

咁我都唔怕講埋心嗰句喇
睇你覆幾句都估撚到你好想做律師，不過人廢讀書唔掂做嘢又柒，畀律師丙到仆街就話人唔教你嘢
喂 你咁撚蠢我教你一百次都做錯，我梗係自己做好過啦

大把paralegal醒過律師，不過你似係又蠢又廢 去到邊畀人省到邊嗰種囉

又先入為主 又人身攻擊 睇字就知人掂唔掂?

我宜家轉左行撈得仲掂 ok?

得喇 知你做唔成律師喇

唔好嬲，唔使強調自己撈得掂

冇諗過做律 sorry

係係係 我信

身邊讀law嘅總有一兩個自大到十分自卑

咁係好笑 唔開名又比人人身攻擊 但係比你班友skip左點人身攻擊他人 跟住正路串番你又被插 咁講你地實講哂

最初我只係想問野 冇諗住開名 係你班友迫人開名 唔開就左穿右插 罪該萬死咁款 我先覺得唔對路

好話唔好聽 我真係得閒 只係開egm agm board meeting 整下agenda 先會現身 同埋幫班董事仔女補習 又搞下小生意

當我9up 都冇所謂

人地好地地講緊另外一個話題 你伸個龜頭出黎笑人local仔 都好意思叫做"正路串番你"?

都話知你谷鳩氣忍唔住想鬧人, 唔使再強調撈得掂好得閒之類
信你喇

好簡單 我只係好奇點解係要迫人地爆名啫

正路推斷咪就係local 好恨做ifirm 想知個底

當然 我咁撚下摸底都同我宜家做果範有關 唔係我點會咁on9 係咁mon真係貪有錢收咩

一時又話得閒先上黎，一時又話上黎摸底同做野有關

有無人係ifirm做緊financial regulatory advisory?

printer仔以為自己轉咗行就好威
仲要獻世串人哋律師

如果想考多個牌，裝備自己提升mobility，應該揀NY BAR定係UK?

UK 2020 reform, 到而家都未出foreign lawyer 點考，分分鐘唔受外國律師玩

而家個制度係咪考得過個QLTS就有牌

Yes
不過前提係你要eligible to take QLTS

今日係一個美國legal recruiter網睇到一篇幾有爭論性嘅文章(有小小長)，大致上係講做律師需要放棄曬事業以外嘅一切，將生命奉獻比返工，以換取更多金錢

香港法律界係咪大部分人都依然係同樣諗法?

搵得多過你地

同埋自己追post 睇下班所謂專孽人士咩邏輯先
同埋教精你 自己小圈子威呀喂 代表唔到乜 比人睇都當你班友小學雞

追左一陣post 點解好似好多巴打都係做corporate
冇乜人做liti？
Liti係未好差？

利申：迷途小羔羊

喇，小朋友
教精你，無料就謙虛d
我有追post
我知你連draft都唔掂
其實你開頭一句謙虛少少
話驚自爆唔開名
我覺得fine
但係無人叫你咁柒
扭曬屎忽花講十萬個理由唔開名
之後兜個圈讚自己厚道
仲要笑人local唔local
爆你之前做printer就比較人工
睇得出由printer脫離個種自卑
自卑到要搵剛入行既律師比較
希望你唔係撈唔掂printer先轉行啦
不過r著數r到咁出神入化，真係值得一讚

真係好笑 唔開名其實關人隱事？奉旨要開？

始終唔再係呢行 draft唔draft已經唔再關我事 有firm完全唔教係佢問題 同我（同埋當年其他同事）水平高低一d都冇關係 老實講太低都唔會請 同埋你又知我廢 你又唔認我

仲有我初頭邊有恥笑local 係你班友自卑先對號入座

唔開名就人身攻擊 我咪陪你玩下 況且返printer 段時間雖然只係佔我平生一小部分 但係有得著唔係你班膚淺友知道 西工就另一回事

小圈子有個壞處就唔知自己咩問題 威呀喂就自我感覺良好 我同街外人講人地一睇呢個post都得啖笑😂

小朋友 你咪可能又係初出茅廬d 青衣 唔開名就柒 柒得過你地幾丁友自己打飛機 工作壓力好大？

有無人試過身體勁唔舒服咁病住上court?
你哋覺得應該係要隔硬上陣定係好好休息?

3-minute hearing？無所謂啦

我兩邊都有做，共勉之

入左printer差唔多一個月，想死

ipo?

liti 有大客可以好搵過corp

其實corp可以有幾好搵
做asso 錢就老細賺 野就asso做哂
但工時又長到on99
點解仲咁多人做

turnover 大，搵工易

都係既 in過幾間做corp 都係hea in 感覺好似有手有腳肯ot就請

因為請corp asso同請奴隸嘅心態無乜分別

一個人工咁高既奴隸我又唔mind 呀

好高咩

高過大部分做lit ge 人咁啦

高得幾多
有冇double?
但唔好忘記做corp用既時間差唔多係其他人既兩陪 一地朝9晚8 做corp 朝9晚3
做多人地7個鐘 多d人工好合理姐

liti 8 點收到工？

我同我d fd果d都得wor
人工仲要跟返大行價

咁實在太令人羨慕
不過有得揀我都會揀做corp

Local firm咋 但人工跟返大行 唔理得咁多了

我都問下其他行多數收幾點？
睇黎我同我班fd都好幸運

做corp邊有人返9點 返10都叫早

真係慘 睇黎之前差d比人賣豬仔
好采冇做到

點睇ip
得呢度請我

呢排聽講akin gump NQ係 160k/month basic salary
係咪真係咁瘋狂?

我覺得都幾有用喎，尤其如果你想去第二個國家做嘢?

係 想去uk/dubai

堂堂大firm咁撚孤寒，出得果13.5k畀paralegal

一方面覺得自己做corp fin d project做得幾得心應手

另一方面適應唔到咁長工時既生活

到底之後應該點

做多幾年轉in house，又得心應手又工時較可接受

4年前做baker 係呢個價
唔知而家入職幾錢lu

baker paralegal 都$13.5k?
係咪完全無經驗?

當年fg 喇, 其實都係睇死係為個名點都會做

我同d hr收過風話corporate 果d 23k

做ipo m&a 辛苦好多，經常OT，又要返大陸做野

Freshfields高好多 不過好少headcount

做paralegal都幾無謂
除非好有決心再報pcll／考foreign lawyer
如果成世做paralegal都唔知為咩
law firm冇牌真係nothing
成世比人騎住寧願早d轉行闖下

Paralegal無乜本地生做，多數係PRC lawyers, PRC law grad或者等轉牌嘅foreign lawyers做。考到香港牌博直升associate或者去其他行做。

係咩
我有唔少冇pcll同學又唔諗考其他牌
又繼續做paralegal
都唔知為乜

可以轉邊行？ 我都想知

有d 去咗mt
有d 做銀行
有d 做政府
有個走咗去做政棍
有個選美後嫁咗富豪

有冇人做開ISDA

點著手好

幾錢先

準備好聽日返工未

未

大粒嘅partner個個請晒假
office好靜

個個去晒放聖誕假
重特登唔講自己係去旅行 就唔使派手信
啲細嘅就唔敢去完旅行唔派

頂唔順射咗波 好幸福
好耐未試過訓到十點

期待緊下一個長假期

見到公司有小部分 paralegal 升做 Transaction Manager, benefits 同associate 一樣, 對於呢個position 唔太了解

local general practice 細firm trainee 人工$20000/month合唔合理？

我覺得都ok
工時/文化如何?

岩岩interview完，暫時覺得老細都幾nice
但係間firm真係細左D，我都想揾間比較中型小小

你果間有幾多partner同幾多asso? 如果老細好相處又肯教就唔洗太擔心

2 partner 3 consultant 2 asso
希望真係好相處啦 la

JD term 1 GPA 3.6/4.0
雖然都有apply下 有出席law fair 嘅firm 不過始終1st degree LingU (1st hon) +3大 taught master

喺咪都係專心target local firm intern 算？

聽人講就算第時只係想喺local firm做 (general practice)，都最好做一間non local 同一間local

試下報ifirm無壞，還定唔晒得你幾多時間

work life balance如何?

好

之前見過sole pro請trainee 人工15000 番5.5日但實際上係6日 都有人做

所以環境真係咁差咩？

我上年報trainee嗰時都見到有job ad係咁嘅offer
重要唔只一間

ACO人工直逼港島律師樓見習律師

唔好再講喇
見到同屆同學入唔到PC嗰d入晒政府做人工重高過我 好自卑

正苦贏頭輸尾 唔洗驚
除非ao

滴起心肝考DOJ
跪求DOJ巴絲教路入職攻略

HKMA請in house counsel，2年PQE就報得

踢和富大埔教你入皇馬

你做plaintiff 定 defendant?

入insurance claims 囉

話說競委會唔係都算係公營機構咩? 點解人工咁鬼低?
計埋全部cash allowance/gratuity都係平均60K一個月, 但一個2nd year DOJ trainee而家都搵緊55K啦

咁GC 都係starting 62k

GC唔係>66k啦咩? 第二年跳pt就70k

原來今年point 32升到66945, 真係爽皮

不過competition commission 嗰位係請common law/eu qualified, 對啲外國律師可能有吸引力

唔洗追bill，福利齊全，簡直係人生目標

但外國competition law比起香港好似更加搵到食，完全諗唔到香港有咩吸引力

做咗幾個月
越嚟越對自己份人工唔滿意

點睇隔離 post 嗰個人?
啱啱做 trainee, 就話自己係律師, 開 post 玩你問佢答

依行應該貧富懸殊最犀利，同一個資歷人工可以差3-4倍

ifirm, 人工45k, 做極大量ipo, 中資sponsor 多，應該唔係好多firm 符合上面所有條件

佢講咗係本地D記啦
只不過想問下你哋覺得佢係咪高調得濟?

其實冇乜所謂,乜佢啱啱做trainee?

佢話佢間firm每年收4-5個trainee咁應該唔係D記啦

第138層, 佢話係D記

RIP Professor Michael Wilkinson

去左? RIP........可惜

已經q 左一排...上黎吹下

做緊咩practice? 呢排忙唔忙

Rip

小弟某local firm啱啱完TC就Q冇retain要搵工
一上law soc全部都都要PQE 2
報唔報得架？

可以照報但機會少啲
但你都可以睇下之前你間firm Q 嘅人去左邊（如冇retain)

Junior counsel 留名

你本身間firm大唔大間出唔出名?
點解唔retain你

有冇過來人分享local firm會唔會真係enforce first attempt clause 好擔心萬一fail 左 間firm會revoke TC

睇邊間 有啲好strict

唔大唔出名
間野從來唔retain TC

有無搵headhunt幫手?

local firm做corp fin但近排好得閒

比起做corp，做litigation係咪比較少需要面對d unreasonable嘅客?

呢排好鬼忙

得閒到係咁周圍R野做同上practical law down野讀

近排我accept左一間中型IP specialist firm TC offer
一直都對IP好有興趣，所以都好開心，但係都有D擔心未來出路會太窄
大家覺得未來做IP lawyer前景如何

之前都幾有興趣IP 但都係驚行頭窄 自己又冇能力做到好top 所以放棄了

可唔可以講下大概個PAY

IP law好似係國際上都幾transferrable? 以後想移民都算係個好選擇
尤其好多hot legal topic都同IP有關

小時不努力嘅小妹想問下各位其實依家各law school嘅contract law textbook/ recommended text係邊本

Trietel
A Burrows
Chitty

邊個係“有個選美後嫁咗富豪”

麥明C/🐷千❄️未嫁渦

咁熟口熟面嘅。

艷娟

個何乜撚
條大陸西呀

Treitel?

邊間

你本身train個間firm都有做呢啲practice定係之後先學？
成日都唔知點樣pick up一個完全冇做過既area

想問問大家享受PCLL定係TC嘅日子多D？

PCLL啦
唔計收入因素，做學生一定開心過返工

有幾多人係享受TC

用錯詞彙，應該係食兩舊屎同食一舊屎嘅分別

可以學麥明詩去考NY BAR
分分鐘好搵過香港律師啦

Q咗冇耐，入嚟揮個手
想問點解個個回覆要加密 （加框），同埋係點加

founding partner喺FZ做緊consultant嗰間？

驚自爆所以加密掛
你係編輯對話果到搵個好似鎖嘅button禁一禁就加密到
btw巴打做咩practice area?做得開心嗎?

工時係咪都幾合理

未到PCLL都唔怕啦，仲有時間
我都係PCLL先搵到

lm

7月完tc

咁早?
係咪某地產業好強嘅大local firm

唔係，係19 mid size local firm

Even if you have PGDE, it does not guarantee a teaching position
If you can get into PCLL, most likely you will be able to secure a training contract
I think the salary of a NQ at a small local firm should be 35k up, unless you/the firm is shit.
PQE 5, around 55k up la. The unless proviso applies.

Money wise, eventually you will earn more as a lawyer than as a teacher, even after taking into a/c of the tuition fees.
The only thing you have to consider is, do you want to be a lawyer? Do you prefer to be a lawyer to a teacher? You should have believed so when you started studying JD. You can still change your mind before paying PCLL tuition fees. Once you have done that, it is not easy to change course.

所謂Q左之後易啲搵工包唔包括大local轉去ifirm

PQE5都無50k真係霉到爆，大多數人都唔會咁慘嘅

唔知要幾時先可以糾正到香港法律界嘅OT文化

個牌喺自己手到，就要做架啦
唔做出咗事，咪又係自己孭

忙緊咩啊

如果唔想留係training間到admit嘅人，通常係經由咩途徑搵NQ嘅工? 通常係幾時開始搵工?

搵headhunt有無用?

呢排都煩緊留唔留好前途一片黑暗

係唔想留定無得留?

trust/probate team 有問過下我留唔留
唔知呢啲老屎忽area 值唔值得做
留左好似好難走 要做成世 錢又唔係多

入咗都幾難走返出嚟

唔想做corp 都好似好難走
headhunt 啲opening 都係corp 多
後悔讀書個時唔努力啲搵IFIRM

巴打，我同你一樣
唔想做corp但其他practice又少opening

exact7ly拖左好耐都冇答個partner

唔鐘意千祈唔好入，會後悔

律師會月刊已經有文章用緊簡體中文...

正常香港律師都係睇英文，得中國律師先睇中文

寫嗰個好似都係大陸律師

各位朋友, 大家好! 我是一位退休長者, 沒有資格當實習律師, 只是小女就讀HKU雙學位的第4年, 9月升讀最後一年. 前一排看到她有點失落, 再三追問下原來為來臨的暑期實習工作擔心, 當時仍未找到. 到了上星期, 她幸運地已找到2份在律師樓的INTERN. 我心想, 找一份沒有人工的INTERN已經這樣困難, 將來完成了PCLL, 要找一份實習律師, 是不是比困難還要困難? 希望各位過來人, 給我/ 小女寶貴的意見, 看看來年完成第5年後, 是否應該再報PCLL? 先行謝謝各位師兄師姐. (已看完這區及前一版本的內容, 吸取了很好的經驗, 多謝大家的分享) 祝大家工作情快! 身體安康! 成家立室!

係認真定假膠?
我覺得讀law係辛苦，時間同金錢成本都好大，以後出嚟做嘢更甚，所以做律師真係難保飛黃騰達
最重要都係睇你個女對law嘅興趣有幾大；如果只係想有份安穩工以後輕鬆嫁人就算而且對law完全無興趣，咁不如是但搵份銀行嘅back office做

hku 畢業+pc 唔難搵到local firm training contract嘅，接受到可能得兩萬蚊一個月但要返六日嘅話

多謝樓上兩位師兄/姊的留言, 我說的只是個人感受,
不是弄虛作假. 或者若干年後, 你們為人父母, 就會明白我現在的心情. 若其他師兄, 師姊有意見或分享, 麻煩各位用小小時間寫下來, 好讓我給小女參考. 再次謝謝各位!

你個女可以唔洗太沮喪，因為有少部分人係Year 4無做過暑期實習，都可以係Year 5/PCLL直接報到國際律師行嘅實習律師職位(雖然真係少數)
而且就算最後入唔到國際律師行，都唔代表係世界末日，大不了頭幾年起薪低d
不妨降低少少期望，唔好太在意同其他人比較，比自己過得輕鬆d

諗返之前太古城跳樓果個女trainee

CHILL人: 再次多謝你迅速的留言及鼓勵, 我會轉告小女. 我只是一個基層的老人家, 唯一接觸律師的, 就是在買賣樓宇, 知道女兒會選擇做律師, 我感到比中了六合彩還要開心, .最重要的就是她自己的選擇. 希望她有機會將來跟各位的方向, 成為一個好律師. 話說回來, 很多時聽到律師飽和的傳說, 請問是否很嚴峻? 大家有沒有聽過完成了PCLL, 但不能找到一份律師的職位? 另外, CHILL人師兄說的太古城TRAINEE SOL. 輕生一事, 我沒有聽過, 請問能否轉告若干內容? 謝!

講緊呢單

其實讀law壓力係大，身邊大把人身體或者情緒有問題但係我自己就唔係太覺，係考試嗰個月個人緊張啲咁解

至於讀唔讀PC,我自己覺得讀到上去係好事，讀唔到都唔係世界末日，做父母嘅唔問咁多，唔比仔女太大壓力已經好好同埋我覺得入到PC已經上咗一半岸，現階段讀好個degree就夠了

但上面有巴打話trainee 要返6日20k 不如做big4搵錢仲多

早晨各位爸打絲打! 今天是4天假期的開始, 希望大家好好休息, 享受美妙的假期. 小女還是有心當律師, 只是找這個暑期律師樓INTERN令她有點失望. 多謝大家的寶貴意見, 她正努力預備考試. 然後等待7月中的律師樓實習工作. 說真的, 以上的擔心只是出自我本人, 正所謂: 皇帝唔急, 太監急, 我正是這個太監了! >.< 或者跟其中一位爸打印所言, 放手 也放心讓女兒處理自己的問題, 不要給她讀書, 工作以外的壓力, 謝謝大家!

有無報下細firm intern?
如果唔想做intern，不如試下r下有無professor肯請你做part time research assistant
如果唔係，cv空白一片真係幾困難

加拿大好似比較少，制度銜接上都係英澳比較好
如果有心想返香港做嘢，首選英澳，次選美國，之後先輪到加拿大

大家好! 有關PCLL的學費, 我看到有government-funded: HK$42,100和self-funded: HK$174,500, 金額相差頗大, 請問甚麼人可支付較低的學費? 多謝指教,

gov-funded既位少D，要成績好好先會收你讀呢個
除非好有信心，唔係的話報self-funded算

謝謝EDMOND爸打的指教. 即是說在報讀HKU PCLL時, 就要決定是gov-funded, 還是self-funded嗎? 另外, 曾在這裏看到有爸打絲打分享說GPA 2.8/ 2nd UP就很機會獲取讀PCLL, 請問這個標準是指報讀gov-funded, 還是self-funded的成績? 最後, 還想請教在HKU LAW畢業的爸打絲打, 畢業時的榮譽等級 (1st HON, 2nd UP, 2nd LOW, 3rd....)由GPA直接換算嗎? 再次謝謝大家的指教.

有冇trainee 巴絲打算考多過外國資格？我見自己firm 有唔少junior 已經準備緊考埋US qualification

有
聽唔少ifrm HR講，interviewees 個範圍由3.15 至 3.7 都有
入到interview 之後就睇你做化

HKU嘅話，我當年報嘅時候係報full time就得，有冇govt fund係睇成績
honour基本上係淨睇gpa
2:1頂嗰浸基本上實有govt fund (1st hon更加唔洗講)

你想考uk/ny定其他?
諗到要讀返書就忍唔住打冷震

公司有美國team, 所以打算考ny

17樓巴打絲打: 謝謝你的回覆. 真心感謝!

chill人巴打你知唔知4大地獄行係邊4間
淨係識享痢

你哋無出事啊嘛

唉，見到DOJ單嘢真係覺得好灰心

白色恐佈

K定D字頭？

K

有無巴打考慮考NY BAR?
諗落香港牌真係唔值錢

香港做點會唔值

講真NY bar考黎冇用
去到US唔會有人請

點解？

不如諗下點解人地要請你

咁England and Wales又點睇？

有冇home office？

我無，垃圾firm

各位好! 又是我這個太監有問題請教各位大神. 請問入讀HKU PCLL的CUT-OFF GPA真的要3.2嗎? 這是我從網上看到的資料. 因小女將會赧讀HKU 2020的PCLL, 只是她的成績未到3, 只是很接近. 請問有沒有過來人可以分享甚麼GPA才有機會? 另外, 請問改報CU或CITY的PCLL會否比較有機會獲取錄? 先謝謝各位指教, 晚安!

又或者改報PART TIME PCLL?

如果GPA唔過3，我諗三間大學嘅full time pcll機會都好微
我印象中有HKU LLB同學GPA唔過3，但都入到HKU part time pcll，所以可以不妨試下

巴打有冇做義務律師

難
而且啲大學唔鍾意收另外一間本地大學嘅law grad
HKU嘅話真係報埋part time穩陣啲
好似係要報full time之外再交多份application form

下星期一開始返TC